[隊友] 南韓2022年前裁軍11萬人 未來還要把兵役縮短至18個月

南韓2022年前裁軍11萬人 未來還要把兵役縮短至18個月

〔即時新聞／綜合報導〕南韓總統文在寅在競選期間曾拋出國防改革方案，南韓國防部也將於本月中旬向文在寅提交《國防改革2.0》方案，內容指出會將義務役役期從目前的21個月縮短至18個月，另外會將陸軍裁軍11萬。

根據南韓《韓聯社》報導，南韓國防部針對役期做說明，表示將在未來2年6個月內逐漸縮短役期，力求在2020年11月把役期縮短至18個月。目前正在服兵役的南韓官兵也受惠於此正策政，有望提前退伍。

過去南韓盧武鉉政府執政的2003年，南韓陸軍兵役期限從26個月縮短至24個月，2007年時更縮短至18個月；李明博執政時期的2011年，役期重新調整至21個月；朴槿惠政府曾計劃將役期縮短至18個月，但國防部方面表示有困難，因此沒有減少。

另外，南韓國防部也將在2022年把兵力從61萬裁減至50萬，但裁軍範圍僅涉及陸軍，海軍、空軍兵力將保持目前人數。據統計，南韓兵力規模截至去年底為陸軍48萬、海軍3.9萬、空軍6.3萬、海軍陸戰隊2.8萬。

好快北韓統一朝鮮半島

個撚個後生去晒做偶像實習生，打仗一齊扯甩個鼻當手榴彈